\chapter{Intervista}
Per quanto riguarda le norme igieniche, volendo verificare che le
misure individuate durante la fase di background study siano lecite ed
efficaci, si ritiene che un'intervista con il responsabile sanitario
sia più utile per controllare e eventualmente ampliare la lista dei
requisiti. Infatti l'intervista non strutturata è libera permettendo
il riscontro di eventuali nuovi requisiti sulla gestione delle entrate
o altri aspetti legati a misure di sicurezza igieniche.

L'intervista verrà sottoposta solo dopo aver analizzato i risultati
del questionario. Così facendo si potrà svolgere un'intervista più
consapevole essendo in possesso di informazioni sulle funzionalità
richieste dagli utenti. Potrebbe risultare che alcune funzionalità
siano inerogabili perchè pericolose dal punto di vista sanitario.

L'intervista richiede una diretta interazione con l'intervistato. Per
questo motivo verrà sottoposta se possibile di persona, oppure
organizzando un videoconferenza contattando il responsabile sanitario
per email.

L'intervista è composta da domande aperte.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Responsabile sanitario.
	
	\item \textbf{Perchè:} Il rispettare le norme di sicurezza è
          l’elemento cardine di questo progetto, se questo elemento
          viene meno di conseguenza tutte o alcune funzionalità
          previste non potranno essere erogate. È quindi bene
          accertarsi che gli accorgimenti presi per via del Covid
          siano individuati con chiarezza.
	
	\item \textbf{Requisiti attesi:} Una conferma che le misure di
          sicurezza adottate sono sufficienti ed attuabili. Gran parte
          della possibilità di attuazione di questo piano sono legati
          al giudizio del responsabile sanitario.
	
	
\end{itemize}

\section{Domande intervista}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Domanda:} Suddividere la giornata in slot di
          tempo, così da rendere neccessaria la prenotazione degli
          ingressi fissato un numero massimo di persone
          contemporaneamnte in palestra, è sufficiente per evitare gli
          assembramenti?
	
	\textbf{Obbiettivo:} Con questa domanda si intende capire se è
        sufficiente implementare la prenotazione degli ingressi per
        limitare le entrate, oppure bisogna tenere conto di altri
        aspetti e casi particolari, quindi adottare strategie diverse
        per limitare le entrate.
	
	
	\item \textbf{Domanda:}  Bisogna tenere conto di particolari fasce orarie riservate per una specifica categoria di persone (ad esempio over 50)?
	
	\textbf{Obbiettivo:} Nel \hyperref[questionario]{questionario} la domanda numero \hyperref[eta]{2} è relativa alla fascia di età degli iscritti/potenziali iscritti. Dal momento che dal \hyperref[background]{background study} è emerso che esistono persone più a rischio, viene chiesto se è necessario riservare delle fasce orarie per queste persone.
	
	
	
	\item \textbf{Domanda:} Nel caso in cui una persona risulti
          positiva, come bisogna comportarsi?
	
	\textbf{Obbiettivo:} Nel caso in cui una persona risulti positiva è importante sapere se vanno notificati gli iscritti che hanno frequentato la palestra in quel particolare giorno.
	

	
	\item \textbf{Domanda:}  Una persona che è risultata positiva, deve seguire una particolare procedura o fornire una prova di negatività al virus prima di tornare in palestra?
	
	\textbf{Obbiettivo:} Lo scopo di questa domanda è capire se bisogna eventualmente avere la prova di un tampone negativo dell'iscritto prima che torni in palestra, quindi poter salvare e gestire anche questo tipo di informazione.
	
	
	
	\item \textbf{Domanda:} Per i corsi in palestra, è necessario avere un ulteriore limite rispetto alle entrate complessive?
	
	\textbf{Obbiettivo:} Si vuole capire se oltre al numero di ingressi totali, è necessario gestire un limite massimo per ogni corso.	
	

\end{enumerate}
